[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-e032d93c})
# 1 Часто задаваемые вопросы / Решение проблем

Часто задаваемые вопросы или FAQ.

1.  Q: Я могу сбросить/очистить очередь (которая в *Администрирование →
    Очередь*)?\
    A: Нет.
2.  Q: Как мне сменить одну базу данных на другую?\
    A: Сделайте только копию данных (для MySQL, используйте -t или
    --no-create-info), создайте новую базу данных, используя файлы схем
    из Zabbix, и импортируйте данные.
3.  Q: Я хотел бы заменить все пробелы подчеркиваниями в моих ключах
    элементов данных, потому что они работали в старых версиях, но в 3.0
    пробел не является допустимым символом в ключе элемента данных (или
    любые другие причины массового изменения ключей элементов данных).
    Как я могу это сделать и чего мне остерегаться?\
    A: Вы можете использовать запрос в базу данных для замены всех
    вхождений пробелов на подчеркивания в ключах элементов данных:\
    update items set key\_=replace(key\_,' ','\_');\
    Триггеры смогут использовать эти элементы данных без каких либо
    дополнительных изменений, но вам возможно придется изменить
    какие-нибудь ссылки на элементы данных в следующих местах:\
    \* Оповещения (действия)\
    \* Подписи к элементам и связям карт сетей\
    \* Формулы вычисляемых элементов данных
4.  Q: Мои графики состоят из точек или пустых областей вместо линий.
    Почему так?\
    A: Отсутствуют данные. Это может случится из-за различных причин -
    проблемы с производительностью базы данных Zabbix, Zabbix сервера,
    сети, наблюдаемых устройств...
5.  Q: Zabbix демоны падают при запуске с сообщением *Listener failed
    with error: socket() for \[\[-\]:10050\] failed with error 22:
    Invalid argument.*\
    A: Эта ошибка возникает при попытке запустить Zabbix агента
    скомпилированного на версии 2.6.27 или выше на платформах с ядром
    2.6.26 или ниже. Обратите внимание, что статическая линковка не
    поможет в этом случае, потому что системный вызов socket() не
    поддерживает флаг SOCK\_CLOEXEC на ранних ядрах.
    [ZBX-3395](https://support.zabbix.com/browse/ZBX-3395)
6.  Q: Я пытаюсь указать гибкий пользовательский параметр (тот который
    принимает параметры) в команде, которая использует параметр позиции
    такой как $1, но он не работает (использует вместо этого параметр
    элемента данных). Как это исправить?\
    A: Используйте двойной знак доллара, примерно так **$$1**
7.  Q: Все выпадающие меню с полосой прокрутки смотрятся в Opera 11
    уродливо. Почему так?\
    A: Это известная проблема в Opera 11.00 и 11.01; смотрите [трекер
    проблем Zabbix](https://support.zabbix.com/browse/ZBX-3594) для
    получения больше информации.
8.  Q: Как я могу поменять цвет фона графика в пользовательской теме?\
    A: Смотрите таблицу graphs\_theme в базе данных и [руководство по
    темам](/ru/manual/web_interface/theming).
9.  Q: В журнале сервера/прокси с DebugLevel равным 4 я вижу строки типа
    "Trapper got \[\] len 0". Что они значат?\
    A: Чаще всего это веб-интерфейс, который подключается к серверу и
    проверяет запущен ли он.
10. Q: В моей системе время было установлено в будущем и теперь данные
    не поступают. Как бы решить эту проблему?\
    A: Очистить следующие значения полей базы данных
    hosts.disable\_until\*, drules.nextcheck, httptest.nextcheck и
    перезапустите сервер.
11.  Q: Текстовые значения элементов данных в веб-интерфейсе (когда
    используется макрос *{ITEM.VALUE}* и других случаях)
    обрезаны/сокращены до длины в 20 символов. Это нормально?\
    Да, в настоящее время это жёстко заданный лимит в коде в
    include/items.inc.php.

#### Проблемы и поиск неисправностей при установке

Смотрите раздел [проблемы и решения при
установке](/ru/manual/appendix/install/troubleshooting).

#### Смотрите также

\* [Страницу поиска решений проблем на
zabbix.org](https://www.zabbix.org/wiki/Troubleshooting)

[comment]: # ({/new-e032d93c})
